\documentclass[12pt]{beamer}
\usetheme{Berlin}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multimedia}
\usepackage{braket}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tikz-feynman}[compat=1.1.0]
\usetikzlibrary {arrows.meta}

\usepackage{appendixnumberbeamer}

%\setbeamerfont{page number in head}{size=\large}
%\setbeamertemplate{footline}{Diapositiva}
\setbeamertemplate{footline}[frame number]

\newcommand{\backupbegin}{
	\newcounter{finalframe}
	\setcounter{finalframe}{\value{framenumber}}		
}

\newcommand{\backupend}{
	\setcounter{framenumber}{\value{finalframe}}
}

\author{Física Nuclear y subnuclear }
\title{Ejercicio ciclotrón}
\begin{document}

\begin{frame}{Un ejercicio}
  \textbf{Ejercicio}: Determina el radio del ciclotró necesario para acelerar $\pi^+$ a $10MeV$ si se tiene un campo magnético de $2 T$ (Teslas). Recuerda que la masa debe estar en kilogramos y la energía en Joules para poder usar Teslas dentro de la ecuación.

  \begin{align*}
    T_{max}=& \frac{(qBR)^2}{2m}\\
    R =& \frac{\sqrt{2mT_{max}}}{qB}\\
    R =& \frac{\sqrt{2\times(2.487\times 10^{-28}kg)\times 1.6\times 10^{-12}J}}{(1.6\times 10^{-19}C)\times (2 T)}\\
    R = & 8.815\times 10^{-2}m. = 8.815 cm. 
  \end{align*}

\end{frame}

\begin{frame}{SLAC}
  \begin{figure}[ht!]
    \begin{center}
      \includegraphics[width=0.7\linewidth]{slac.jpg}
      \caption{El acelerador lineal SLAC. Foto tomada de internet con propósitos educativos}
      \label{fig:slac}
    \end{center}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Un ciclotrón}
  \begin{figure}[ht!]
    \begin{center}
      \includegraphics[width=0.6\linewidth]{ciclo1.jpg}
      \caption{Imagen de un ciclotrón pequeño. Foto tomada de internet con propósitos educativos}
      \label{fig:ciclo1}
    \end{center}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{TRIUMF}
  \begin{figure}[ht!]
    \begin{center}
      \includegraphics[width=0.7\linewidth]{ciclo2.jpg}
      \caption{Imagen de TRIUMF. Foto tomada de internet con propósitos educativos}
      \label{fig:triumf}
    \end{center}
  \end{figure}
\end{frame}

\end{document}
